% Chapter Template
% cSpell:words parencite onfwhitepaper includegraphics resizebox sdncomponents
% linewidth comparqui redireccionar enrutamiento subfigure toposdn Nicira toposinsdn
\chapter{Diseño del banco de prueba} % Main chapter title

\label{Chapter6} % Change X to a consecutive number; for referencing this chapter elsewhere, use \ref{ChapterX}

En  este capítulo  se  explicará cómo  se  diseñó  el banco  de  prueba para  la
verificación del diseño de la MAC en FPGA.

En primer lugar se  exponen los motivos que llevaron al  desarrollo del banco de
prueba en esta  etapa y de qué forma  se planeó el diseño. En  segundo lugar, se
enumeran los  requerimientos que  el banco  de prueba  debía cumplir.  En tercer
lugar se  desarrollan sus  principios de funcionamiento.  Por último  se ofrecen
detalles de la implementación del diseño de la arquitectura del mismo.

\section{Motivación}

Para llevar a cabo la verificación del diseño de la MAC, se debió armar un banco
de prueba para  validar el funcionamiento del diseño en  hardware. Esto serviría
para verificar  tanto transmisor  como receptor  y cómo  se comportarían  en los
distintos escenarios.

\section{Requerimientos}

\begin{itemize}
\item  \textbf{RF08:}  El  banco  de  prueba debe  ser  capaz  de  verificar  el
  funcionamiento del diseño en todos los escenarios válidos.
\item \textbf{RF09:}  El banco de prueba  debe ser configurable para  enviar las
  tramas que se quieran construir y  debe ofrecer interfaces compatibles tanto con
  el diseño de MAC como con la TSE a nivel de cliente.
\end{itemize}

\section{Principios de funcionamiento}

Para esta  etapa, se  realizó una  primera prueba de  configuración del  IP Core
Altera TSE para comprobar su funcionamiento  y entender los diferentes modos que
ofrece. Luego, se  construyeron dos casos de prueba para  validar el diseño: una
prueba de Loopback  para verificar transmisión y recepción del  diseño, en donde
se  conectan   transmisor  y  receptor   hacia  capas  inferiores  de   la  MAC;
posteriormente  una prueba  de  comunicación  entre la  MAC  diseñada  y la  TSE
mediante el  uso de la  interfaz GMII. Más adelante  se detallan estos  casos de
prueba.

	El banco de prueba cuenta con un generador de tramas y un chequeador de tramas
para  verificar la  integridad  de  los datos  según  \textbf{RF08}.  A su  vez,
implementa una interfaz que le permite comunicarse con la MAC TSE, para entregar
y tomar datos según \textbf{RF09}.

	Para la verificación se generan tramas en el generador de frames y se estimula
el hardware con las mismas,  simulando peticiones de un cliente. Posteriormente,
una vez  que el  dispositivo bajo  prueba entrega  la información  en la  vía de
recepción,  se comparan  los  datos  recibidos para  verificar  que  no se  haya
malformado la información. Además, se monitorean las señales de control para ver
en qué condición se realizó la recepción.

\section{Detalles de la implementación}

En  esta sección  se explican  los detalles  de la  implementación del  banco de
prueba,  empezando  por el  funcionamiento  de  los bloques  implementados  para
chequear el funcionamiento de la MAC implementada en hardware.

\subsection{Frame Generator}\label{frame_gen}

El bloque  Frame Generator genera peticiones  a la MAC simulando  ser un cliente
MAC.  En  función de  lo  que  el bloque  Frame  Requester  le solicite,  genera
peticiones  para transmisión  de tramas  en las  que indicará  los campos  de la
cabecera de la trama y la información que desea enviar mediante la primitiva MAC
MA\_DATA.request.  El  bloque Frame  Requester  puede  programarse para  generar
peticiones aleatorias, secuencias o incluso  que realice una serie de peticiones
en  función de  una lista  de tramas  que se  le indica.  El Frame  Generator es
configurable para soportar los siguientes modos en los campos:

\begin{itemize}
\item \textbf{Destination Address}
  \begin{itemize}
  \item Valor fijo configurable.
  \item Secuencia repetitiva cada intervalos de 2 bytes.
  \item Secuencia aleatoria con PRBS31.
  \end{itemize}
\item \textbf{Source Address}
  \begin{itemize}
  \item Valor fijo configurable.
  \item Secuencia repetitiva cada intervalos de 2 bytes.
  \item Secuencia aleatoria con PRBS31.
  \end{itemize}
\item \textbf{Length/Type}
  \begin{itemize}
  \item Valor fijo configurable.
  \item Secuencia aleatoria con PRBS31.
  \end{itemize}
\item \textbf{Data}
  \begin{itemize}
  \item Patrón fijo de 64 bits que se replica.
  \item Secuencia incremental en la que cada byte tiene un valor incrementado en
    uno respecto al anterior. Al llegar al máximo (255), la cuenta se reinicia.
  \item Secuencia aleatoria con PRBS31.
  \end{itemize}
\item \textbf{FCS}
  \begin{itemize}
  \item CRC32 calculado correctamente.
  \item CRC32 con errores.
  \end{itemize}
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{frame_generator.pdf}
	\caption[Diagrama de bloques del Frame Generator]{Diagrama de bloques del
    Frame Generator.}
  \label{fig:frame_generator}
\end{figure}

\subsection{Frame Checker}

El  bloque Frame  Checker recibe  tramas de  la capa  MAC mediante  la primitiva
MA\_DATA.indication simulando  ser un cliente  receptor. A priori se  conocen los
datos que son enviados desde el transmisor  en el banco de pruebas, por lo tanto
se regeneran  las mismas  peticiones con  el Frame Generator  y se  comparan los
datos recibidos con los generados. Si se  detecta que no coinciden, se lo indica
mediante la señal o\_checker\_missmatch.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{frame_checker.pdf}
	\caption[Diagrama de bloques del Frame Checker]{Diagrama de bloques del
    Frame Checker.}
  \label{fig:frame_checker}
\end{figure}

\subsection{Avalon Streaming MAC Interface}

Este bloque es una interfaz que realiza la adaptación entre los formatos de la
MAC diseñada y la interfaz de Altera Avalon Streaming de forma bidireccional, es
decir tanto para el camino de transmisión como el de recepción.

\section{Pruebas de validación a nivel de sistemas}

Esta sección se  divide en tres partes  en las cuales se  detallan los distintos
escenarios armados.

\subsection{Prueba de configuración de TSE}

Esta prueba consiste en configurar la TSE para transmisión y recepción de tramas
y luego conectarla  al banco de pruebas. En  la Figura \ref{fig:tse_config_test}
se puede ver  cómo se construye la  prueba. Se conecta un generador  de tramas o
Frame Generator  a una interfaz  Avalon Streaming Interface  que lo que  hace es
convertir el  formato de las  señales del generador de  frames a un  formato que
acepte la TSE. Luego mediante dicha interfaz, se le entregan los datos a la TSE,
que transmite las tramas usando  la interfaz GMII. Posteriormente otra instancia
de  la TSE  recibe  dicha información  mediante la  misma  interfaz, procesa  la
información y entrega los datos utilizando la misma interfaz Avalon Streaming al
cliente simulado, en este caso, al  chequeador de tramas o Frame Checker pasando
previamente por  la interfaz Avalon  Streaming Interface. Se configura  el Frame
Generator para  que genere tramas  con contenido con secuencia  PRBS 31 y  de la
misma manera, el Frame Checker verificará esta misma secuencia.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{tse_config_test.pdf}
	\caption[Diagrama de Diagrama  de la prueba de validación  de configuración de
TSE]{Diagrama de Diagrama de la prueba de validación de configuración de TSE.}
  \label{fig:tse_config_test}
\end{figure}


\subsection{Prueba de validación de MAC Loopback}

Esta prueba consiste en realizar un loopback con el diseño de la MAC. Se conecta
el Frame Generator para simular peticiones de un cliente para transmitir datos y
un Frame  Checker para  simular un  cliente que recibe  datos. Luego  se conecta
transmisor con  receptor de la  misma estación a  nivel de CGMII.  Se configuran
tramas  de tamaño  variable  dentro  del rango  permitido  por  el estándar  con
contenido  PRBS  31.  Luego  se  realiza  un envío  y  recepción  del  flujo  de
información y  se chequea que  la comunicación  se realice correctamente.  En la
Figura \ref{fig:mac_loopback_test} se ve de qué forma se conforma la prueba.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth, max height=\textwidth/2]{mac_loopback_test.pdf}
	\caption[Diagrama de la  prueba de validación de MAC  loopback]{Diagrama de la
    prueba de validación de MAC loopback.}
  \label{fig:mac_loopback_test}
\end{figure}

\subsection{Prueba de validación de comunicación MAC con TSE}

Esta prueba  consiste en realizar  una comunicación entre  la MAC diseñada  y la
TSE. Se conectan la vía de transmisión de la MAC con la de recepción de la TSE y
viceversa. En  el lugar del  cliente se conectan un  Frame Generator y  un Frame
Checker para cada uno  y se genera tráfico de datos  idéntico en ambos sentidos.
En esta prueba se verifica compatibilidad  con el estándar IEEE 802.3 del diseño
implementado.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{mac_tse_test.pdf}
	\caption[Diagrama de la prueba de validación de comunicación MAC y
  TSE]{Diagrama de la prueba de validación de comunicación MAC y TSE.}
  \label{fig:mac_tse_test}
\end{figure}